% INFO: Biblatex -Ausgabe des
% Literaturverzeichnisses (Beispiele):
% - \printbibliography => Ausgabe ALLER
%   Einträge
% - \printbibliography[nottype=online]
%   => Ausgabe der Einträge, bis auf die
%      "Online"-Einträge
% - \printbibliography[type=online]
%   => Ausgabe nur der "Online"-Einträge
%\printbibliography


% Literaturverzeichnis
% INFO: Referenzieren auf das Literaturverzeichnis:
%
% Befehl: \cite{refmarke}
% 
% "refmarke" ist die Angabe in den geschweiften Klammern bei 
% \bibitem[]{refmarke}. 
\newpage
\thispagestyle{empty}
\section{Quellenverzeichnis}
\subsection{Literatur}
\renewcommand{\refname}{} % Literaturverzeichnis ohne Bezeichnung
% Literaturverzeichnis
\begin{thebibliography}{SW11} % 2. {...} => Hier die größte /breiteste Nummer (z.B. 99) oder Kurzbeleg angeben.
  \bibitem{MG1} vgl. MongoDB (2019). Multidocument ACID Transactions (S.4/24). URL: \url{https://webassets.mongodb.com/finalmongodb_multidocument_acid_trnasactions.pdf} [30.09.2021]

  \bibitem{SW11} Stickel-Wolf, Christine; Wolf, Joachim (2011): Wissenschaftliches Lernen und Lerntechniken. Erfolgreich studieren–-gewusst wie!. Wiesbaden: Gabler.
\end{thebibliography}

\subsection{Internetquellen}
\begin{thebibliography}{HR08} % 2. {...} => Hier die größte/breiteste Nummer (z.B. 99) oder Kurzbeleg angeben.

\bibitem{12FA-10} vgl. 12Factor.net: The Twelve-Factor-App: X.Dev-Prod-Vergleichbarkeit, URL: \url{https://12factor.net/de/} [30.09.2021]
\bibitem{A01}Offizielle Website Apollo für React. \url{https://www.apollographql.com/docs/react/} (Abgerufen am 15.10.2021)
\bibitem{AN1} Sebastian Conrad, Angular Programmieren für Einsteiger (2020), BMU Verlag, Landshut, ISBN: 9783966450423 \url{https://content-select.com/goto/9783966450423/27} (Abgerufen am 31.10.2021)
\bibitem{AX1}Axios Dokumentation \url{https://axios-http.com/docs/intro} (Abgerufen am 20.10.2021)

\bibitem{BBoJ}Bertelsmeier, Birgit (o. J.): Tipps zum Schrei\-b\-en ei\-n\-er Ab\-sch\-luss\-ar\-beit. Fach\-hoch\-schu\-le Köln-Campus Gummersbach, Institut für Informatik. \url{http://lwibs01.gm.fh-koeln.de/blogs/bertelsmeier/files/2008/05/abschlussarbeitsbetreuung.pdf} (29.10.2013).
%Not used:
%\bibitem{EE1}Elad Elrom: React and Libraries. \url{https://link.springer.com/content/pdf/10.1007%2F978-1-4842-6696-0.pdf}, S. 25
\bibitem{E01}Entscheidungshilfe für die Webentwicklung anhand des Vergleichs von drei führenden JavaScript Frameworks: Angular, React and Vue.js \url{https://reposit.haw-hamburg.de/bitstream/20.500.12738/8417/1/BA_Wohlgethan_2176410.pdf}, S.25


\bibitem{GH01}Github Open Issues and Stars · angular/angular \url{ https://github.com/angular/angular/issues }  (Abgerufen am 24.10.2021)
% \bibitem{GH02} Github Open Issues and Stars · vuejs/vue. \url{ https://github.com/vuejs/vue/issues }  (Abgerufen am 24.10.2021)
\bibitem{GH03} Github Open Issues and Stars · React \url{https://github.com/facebook/react/issues} (Abgerufen am 26.10.2021)
\bibitem{GH04} Github Repositories · facebook/react \url{ https://github.com/facebook/react/network/dependents } (Abgerufen am 24.10.2021)
% \bibitem{GH05} Github Repositories · vuejs/vue \url{ https://github.com/vuejs/vue/network/dependents?package_id=UGFja2FnZS00OTM3Mjg3MDY\%3D}(Abgerufen am 24.10.2021)

\bibitem{GH06} Github Repositories · angular/angular \url{https://github.com/angular/angular/network/dependents?package_id=UGFja2FnZS00NTE2NDYyMzQ%3D}  (Abgerufen am 24.10.2021)
\bibitem{GH07} Total Github Users/Issues/Repositories \url{ https://github.com/search}  (Abgerufen am 29.10.2021)
\bibitem{GH08} Github Facebook/React Read-me \url{ https://github.com/facebook/react/blob/main/README.md}  (Abgerufen am 05.11.2021)

\bibitem{GLAB1}Gitlab. CI/CD concepts\url{https://docs.gitlab.com/ee/ci/introduction/} (Abgerufen am 12.11.2021)

\bibitem{GO01}Google Trends React-Angular 1.11.2020-26.10.2021 \url{https://trends.google.com/trends/explore?geo=DE&q=React,Angular} (Abgerufen am 29.10.2021)

\bibitem{HR08} Halfmann, Marion; Rühmann, Hans (2008): Merkblatt zur Anfertigung von Projekt-, Bachelor-, Master- und Diplomarbeiten der Fakultät 10. Fachhochschule Köln-Campus Gummersbach.\url{http://www.f10.fh-koeln.de/imperia/md/content/pdfs/studium/tipps/anleitungda270108.pdf} (29.10.2013).
\bibitem{ISO639-1} vgl. ISO: ISO 639-1:2002 - Codes for the representation of names of languages — Part 1: Alpha-2 code, URL: \url{https://www.iso.org/standard/22109.html} [30.09.2021]
%\bibitem{JS1} Web Frameworks Frontend \url{https://2020.stateofjs.com/en-US/technologies/front-end-frameworks/}
\bibitem{JSON1} JSON.org: Einführung in JSON, URL: \url{https://www.json.org/json-de.html} [30.09.2021]
\bibitem{JSX1}React. Introduction to JSX\url{https://reactjs.org/docs/introducing-jsx.html} [Abgerufen am 05.11.2021]

%\bibitem{JWT1} JWT Standard \url{https://jwt.io/} [31.10.2021]

\bibitem{LI1} Jobsangebote Angular \url{https://www.linkedin.com/jobs/angular-jobs/}(Abgerufen am 27.10.2021)
\bibitem{LI2} Jobsangebote React \url{https://www.linkedin.com/jobs/react-jobs/}  (Abgerufen am 27.10.2021)
%\bibitem{LI3} Jobsangebote Vue \url{https://www.linkedin.com/jobs/vue-jobs/}(Abgerufen am 27.10.2021)
\bibitem{LIN1}Building leadership in Open Source Community \url{https://www.linuxfoundation.org/tools/building-leadership-in-an-open-source-community/} (Abgerufen am 24.10.2021)

\bibitem{MS1}Microsoft: Übersicht über TypeScript \url{https://docs.microsoft.com/de-de/learn/modules/typescript-get-started/2-typescript-overview} (Abgerufen am 05.11.2021)
\bibitem{MG2} \url{https://docs.mongodb.com/manual/core/replica-set-elections/#std-label-replica-set-elections}
\bibitem{MG3} \url{https://docs.mongodb.com/manual/core/replica-set-elections/#non-voting-members}
\bibitem{MG4} \url{https://docs.mongodb.com/manual/reference/replica-configuration/#mongodb-rsconf-rsconf.members-n-.priority}
\bibitem{MG5} \url{https://docs.mongodb.com/manual/core/replica-set-rollbacks/}
\bibitem{MG6} \url{https://docs.mongodb.com/manual/core/read-preference/}
\bibitem{MG7} \url{https://docs.mongodb.com/realm/mongodb/specify-cluster-read-preference/}
\bibitem{MG8} PostgreSQL vs. MongoDB Scalability \url{https://www.openlogic.com/blog/postgresql-vs-mongodb}
\bibitem{MG9} vgl. The Register: MongoDB daddy: My baby beats Google BigTable, URL: \url{https://www.theregister.com/2011/05/25/the_once_and_future_mongodb/} [30.09.2021]
\bibitem{MG10} vgl. MongoDB: Active-Active Application Architectures with MongoDB, URL: \url{https://www.mongodb.com/developer/article/active-active-application-architectures/} [30.09.2021]
\bibitem{MG11} vgl. MongoDB: ObjectId — MongoDB Manual, URL: \url{https://docs.mongodb.com/manual/reference/method/ObjectId/} [30.09.2021]
\bibitem{MS1} Microsoft Azure: Was ist Datenbanksharding? \url{https://azure.microsoft.com/de-de/overview/what-is-database-sharding/} [30.09.2021]
\bibitem{MO1} Mozilla Glosary: Single-page-applicartion \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Glossary/SPA} (Abgerufen am 29.10.2021)
\bibitem{MO2} Mozilla Glosary: DOM \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Document_Object_Model/Introduction} (Abgerufen am 31.10.2021)

\bibitem{NPM01} NPM Downloads @angular/core vs react \url{https://www.npmtrends.com/react-vs-@angular/core}(Abgerufen am 29.10.2021)
\bibitem{OWASP} Cross Site Scripting (XSS) \url{https://owasp.org/www-community/attacks/xss/}(Abgerufen am 05.11.2021)

\bibitem{PG1} \url{https://www.postgresql.org/docs/current/wal-intro.html}
\bibitem{PM1}Postman: 2020 State of the API Report \url{https://www.postman.com/state-of-api/the-future-of-apis/#the-future-of-apis}
\bibitem{QS1}The Guardian: Starbucks was forced to close about 60\% of stores in USA and Canada \url{https://www.theguardian.com/business/2015/apr/25/starbucks-fixes-computer-glitch-that-gave-customers-free-coffee}(Abgerufen am 14.11.2021)
\bibitem{QS2}The industry week: Nissan Recalls 990,000 Cars in North America Over Airbag Issue \url{https://www.industryweek.com/operations/safety/article/21962529/nissan-recalls-990000-cars-in-north-america-over-airbag-issue}(Abgerufen am 14.11.2021)
\bibitem{QS3}Open Base: 10 Best JavaScript Testing Framework Libraries \url{https://openbase.com/categories/js/best-javascript-testing-framework-libraries}(Abgerufen am 14.11.2021)


\bibitem{R01} Offizielle React-Website: React Hooks. \url{https://reactjs.org/docs/hooks-faq.html#which-versions-of-react-include-hooks}
\bibitem{R02} Das React Framework – von Anwendungen, Funktionen und den Vor- \& Nachteilen der Komponenten. \url{https://kruschecompany.com/de/react-framework/}
%\bibitem{R03} React Components and Props \url{https://reactjs.org/docs/components-and-props.html}
\bibitem{R04} React Context vs Props \url{https://medium.com/geekculture/props-drilling-v-s-context-api-which-one-is-the-best-75c503d21a65}
\bibitem{R05} React Hooks F.A.Q. \url{https://reactjs.org/docs/hooks-faq.html#do-i-need-to-rewrite-all-my-class-components}
\bibitem{R06} Virtual DOM and Internals \url{https://reactjs.org/docs/faq-internals.html}
\bibitem{RE1} React Redux. \url{https://redux.js.org/}
\bibitem{RFC7519} \url{https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc7519}


\bibitem{RH1}Red Hat: Was ist GraphQL? \url{https://www.redhat.com/de/topics/api/what-is-graphql}

\bibitem{SO01}StackOverFlow: Developer Survey 2021. \url{https://insights.stackoverflow.com/survey/2021#section-most-popular-technologies-web-frameworks}
\bibitem{SS1}Stoyan Stefanov: Durchstarten mit React. \url{https://content-select.com/media/moz_viewer/5d5fc360-478c-4038-ac17-246bb0dd2d03/language:de}

\bibitem{TI1} \url{https://www.bocasay.com/what-mern-stacks-advantages/#:~:text=The%20MERN%20stack%20is%20an,to%20be%20developed%20very%20quickly!}

\end{thebibliography}
